<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cũrrent News Hungary</title><link>https://your-feed-url.com</link><description>Hirek megbizható forrásból</description><item><title>Tovább menetel az OTP, itt az új történelmi csúcs</title><description>&lt;p&gt;Az amerikai elnökválasztást követően valóságos Trump-ralit láthattunk az amerikai tőzsdéken, az irányadó amerikai indexek új történelmi csúcson zártak. Az ázsiai tőzsdéken vegyes ma reggel a kép, a kínai és a hongkongi tőzsde erősödik, megütötték viszont az ázsiai elektromos autógyártók részvényeit az amerikai elnökválasztás eredményeire reagálva. Az európai részvénypiacok tegnap nem tudtak végül pluszban zárni, de ma reggel többségében emelkednek, a német piac vezetésével a német pénzügyminiszter menesztését követően. A befektetők már a Fed esti kamatdöntésére várnak, a magyar tőzsdén pedig az OTP-t és a Molt érdemes figyelni, a két vállalat holnap hajnalban teszi közzé negyedéves eredményeit.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20241107/tovabb-menetel-az-otp-itt-az-uj-tortenelmi-csucs-721487</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Tovább menetel az OTP, itt az új történelmi csúcs.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>88</guid></item><item><title>Hadházy Ákos keményen beleszállt Magyar Péterbe</title><description>A független képviselő a Tisza Párt döntését bírálta.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/magyar-peter-hadhazy-akos-tisza-part-tolna-idokozi-valasztas-tolna-megye-varmegye/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Hadházy Ákos keményen beleszállt Magyar Péterbe.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>89</guid></item><item><title>Orbán Viktor erős üzenetet küldött Európa vezetőinek</title><description>&lt;p&gt;Orbán Viktor miniszterelnök nyitóbeszédében az együttműködés fontosságát hangsúlyozta, kiemelve, hogy Európa nehéz és veszélyes időszak elé néz az Európai Politikai Közösség csúcstalálkozóján 42 európai állam- és kormányfő gyűlt össze Budapesten, hogy a kontinens biztonsági kihívásairól és közös jövőjéről tárgyaljanak.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20241107/orban-viktor-eros-uzenetet-kuldott-europa-vezetoinek-721595</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Orbán Viktor erős üzenetet küldött Európa vezetőinek.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>98</guid></item><item><title>Hamarosan kiderül, hogy ki veheti át az X-Faktorból tettlegesség miatt kizárt rapperek helyét</title><description>Új versenyző érkezik Valkusz Milán csapatába.</description><link>https://index.hu/fomo/2024/11/07/rtl-x-faktor-tehetsegkutato-versenyzok-bejelentes-valkusz-milan-mentor-kizaras/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Hamarosan kiderül, hogy ki veheti át az X-Faktorból tettlegesség miatt kizárt rapperek helyét.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>99</guid></item><item><title>Gyenge marad-e a forint Trump győzelme után?</title><description>&lt;p&gt;Az, hogy Donald Trump győzött az amerikai elnökválasztáson, az egész régió gazdaságaira, és devizáira kockázatokat jelent, amelyek mértéke attól függ, hogy a leendő elnök milyen mértékben valósítja meg például a vámemelésekkel kapcsolatos választási ígéreteit – mutatnak rá friss helyzetértékelésükben az Erste Group elemzői. A „gyenge marad-e a forint?” című szerdai anyagban azt vázolták, hogy igen, gyenge maradhat, mert azt valószínűsítik, hogy rövid távon a 400-410 közötti sávban ingadozhat a forint az euróval szemben, aztán közép távon folytatódhat a lassú forintgyengülés. Arra is rámutatnak, hogy a régiós devizák közül a forint a legsérülékenyebb a külpiaci környezet változásaira.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/deviza/20241107/gyenge-marad-e-a-forint-trump-gyozelme-utan-721591</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Gyenge marad-e a forint Trump győzelme után?.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>106</guid></item><item><title>Ezt jól kisütötték: Budavár parkolási társasága cukrászdaüzemeltető céget létesíthet</title><description>Fognak-e a parkolóőrök dobostortát sütni? Erről érdeklődött Budavár előző polgármestere.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/ruszwurm-onkormanyzat-kapu-kft-cukraszda-budai-var/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Ezt jól kisütötték: Budavár parkolási társasága cukrászdaüzemeltető céget létesíthet.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>107</guid></item><item><title>Nincs megállás: szárnyakat kapott a forint!</title><description>&lt;p&gt;Az elemzők várakozása az volt, hogy egy esetleges Trump-győzelem után a forint tovább gyengülhet: ennek láttuk is jeleit, 412 fölé is benézett a jegyzés az euróval szemben tegnap. Innen visszajött 410 alá, és csütörtök délelőtt tovább erősödött. Mostanra már erősebb a hazai deviza, mint az amerikai elnökválasztás előtt volt. A mai nap mozgalmas lesz, este tartja kamatdöntő ülését az amerikai jegybank.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/deviza/20241107/nincs-megallas-szarnyakat-kapott-a-forint-721485</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Nincs megállás: szárnyakat kapott a forint!.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>90</guid></item><item><title>Bérlakásprojektet indít az Egyesült Királyságban a Cordia</title><description>&lt;p&gt;Megkapta az építési engedélyt a Cordia brit leányvállalatának első shared living projektje, amely Birmingham városának szintén az első ilyen típusú közösségi fejlesztése lesz. Az épület 54 bérelhető mikroapartmant kínál, a tervezett átadásra 2026-ban kerül majd sor - közölte a cégcsoport.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/ingatlan/20241107/berlakasprojektet-indit-az-egyesult-kiralysagban-a-cordia-721601</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Bérlakásprojektet indít az Egyesült Királyságban a Cordia.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>100</guid></item><item><title>A forgatás előtt tudta meg Sárközi Ákos, hogy az RTL már nem látja szívesen a Konyhafőnökben</title><description /><link>https://index.hu/mindekozben/poszt/2024/11/07/a-forgatas-elott-tudta-meg-sarkozi-akos-hogy-az-rtl-mar-nem-latja-szivesen-a-konyhafonokben/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/A forgatás előtt tudta meg Sárközi Ákos, hogy az RTL már nem látja szívesen a Konyhafőnökben.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>101</guid></item><item><title>Amerikai elnökválasztás 2024: Trump hatalmasat győzött, de még tart a Képviselőházért vívott harc</title><description>&lt;p&gt;A mai nappal pont került a számtalan váratlan fordulatot hozó 2024-es amerikai választási kampány végére, és eldőlt, hogy az Egyesült Államok következő elnökét Donald Trumpnak fogják hívni. Trump hatalmas lendülettel indult: behúzta Észak-Karolinát és Georgiát is, magyar idő szerint szerda reggel 7:20 körül Pennsylvaniát is megnyerte, ezzel győzött a választáson. Később az összesítés alapján világossá vált: Trump minden billegő államot megnyert. Úgy néz ki, a törvényhozásban is többsége lehet a Republikánus Pártnak, de még tart a számlálás. A szenátust már behúzták a republikánusok. A legfrissebb fejleményekről és választási eredményekről szóló percről-percre tudósításunkat alább követhetik.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/global/20241107/amerikai-elnokvalasztas-2024-trump-hatalmasat-gyozott-de-meg-tart-a-kepviselohazert-vivott-harc-720793</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Amerikai elnökválasztás 2024: Trump hatalmasat győzött, de még tart a Képviselőházért vívott harc.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>108</guid></item><item><title>AI-boom és digitalizáció a magyar gazdaságban -  Merre tovább?</title><description>&lt;p&gt;Gyakorlatilag minden profitoreintált cég szektortól függetlenül lépéskényszerbe került: aki nem digitalizál, aki nem ül fel az AI-vonatra, az csúnyán le fog maradni a hatékonysági és innovációs versenyben. Hogyan ne maradjunk le és hogyan járjunk a versenytársak előtt? Erről lesz szó egy teljes napon át november 14-én a &lt;a href="https://www.portfolio.hu/rendezvenyek/konferencia-it/digital-transformation-2024/1673/program"&gt;Portfolio Digital Transformation&lt;/a&gt; konferenciáján. Nagyvállalati topmenedzserek, tanácsadók, a hazai digitális piac legfontosabb vezetői, szakmai szervezetei, IT-beszállítói és szakértői mondják el, hogyan érdemes a digitális transzformációt új szintre emelni. Itt lehet &lt;a href="https://www.portfolio.hu/rendezvenyek/konferencia-it/digital-transformation-2024/1673/jelentkezes/1-szemelyes_adatok"&gt;regisztrálni&lt;/a&gt; az eseményre!&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20241107/ai-boom-es-digitalizacio-a-magyar-gazdasagban-merre-tovabb-720163</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/AI-boom és digitalizáció a magyar gazdaságban -  Merre tovább?.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>91</guid></item><item><title>Több autóbusz és villamos közlekedése is változik a hétvégén Budapesten</title><description>Karbantartást és közműjavítást végez a BKK.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/bkk-budapest-kozlekedes-villamos-autobusz-hetvege/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Több autóbusz és villamos közlekedése is változik a hétvégén Budapesten.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>92</guid></item><item><title>Kamatot csökkentett a BoE</title><description>&lt;p&gt;A Bank of England (BoE) másodszor döntött a kamatok csökkentése mellett 2020 óta - írja a Reuters. A BoE jelezte, hogy a jövőbeni csökkentések fokozatosak lesznek.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20241107/kamatot-csokkentett-a-boe-721605</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Kamatot csökkentett a BoE.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>102</guid></item><item><title>Összeült az óbudai önkormányzat képviselő-testülete, a polgármester a börtönből írta meg előterjesztését</title><description>A előzetes letartóztatásban lévő óbudai polgármester politikai fogolynak tekinti magát.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/buda-kepviselo-testulet-ules-kiss-laszlo-polgarmester-korrupcio-elozetes-letartoztats/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Összeült az óbudai önkormányzat képviselő-testülete, a polgármester a börtönből írta meg előterjesztését.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>109</guid></item><item><title>Újabb adókönnyítés segítheti a kockázati tőkebefektetéseket</title><description>&lt;p&gt;Egy, a napokban kijött új törvényjavaslat alapján magánszemélyek adómentesen fogják tudni az általuk megalkotott szoftvert, szabadalmat vagy más szellemi alkotást vállalkozásuknak átadni. A várhatóan januártól hatályba lépő szabály – a tavaly elfogadott adóelőnyökkel együtt – remélhetőleg újabb lökést fog adni a start-upokba történő kockázati tőkebevonásoknak.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20241107/ujabb-adokonnyites-segitheti-a-kockazati-tokebefekteteseket-721453</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Újabb adókönnyítés segítheti a kockázati tőkebefektetéseket.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>93</guid></item><item><title>A MÁV különvonatával érkezett Budapestre Zelenszkij</title><description>Videót is közzétett róla a társaság.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/volodimir-zelenszkij-mav-vonat-csucs-vasut-utazas-budapest-orban-viktor-nato/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/A MÁV különvonatával érkezett Budapestre Zelenszkij.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>94</guid></item><item><title>Újraindul a vakcinasztori? Meglepő számokat közölt a Moderna</title><description>&lt;p&gt;Meglepő nyereséget ért el a Moderna harmadik negyedévben, köszönhetően a költségcsökkentésnek és a Covid-vakcina vártnál magasabb eladásainak. A vállalat részvényei jelentős emelkedést mutatnak a nyitás előtti kereskedésben.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20241107/ujraindul-a-vakcinasztori-meglepo-szamokat-kozolt-a-moderna-721611</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Újraindul a vakcinasztori? Meglepő számokat közölt a Moderna.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>103</guid></item><item><title>Újra egy párt alkothat Dudás Miki és Szigligeti Ivett</title><description /><link>https://index.hu/mindekozben/poszt/2024/11/07/ujra-egy-part-alkothat-dudas-miki-es-szigligeti-ivett/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Újra egy párt alkothat Dudás Miki és Szigligeti Ivett.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>110</guid></item><item><title>Kiszivárogtak Trump forgatókönyvei a háború lezárására, Budapestre érkezett Zelenszkij – Híreink az orosz–ukrán háborúról csütörtökön</title><description>&lt;p&gt;Volodimir Zelenszkij ukrán elnök csütörtökön Budapestre érkezett, ahol részt vesz az Európai Politikai Közösség (EPK) csúcstalálkozóján. Zelenszkijt a Puskás Aréna előtt Orbán Viktor fogadta. A The Wall Street Journal belső források alapján több forgatókönyvet is ismertetett, amelyek Donald Trump asztalán hevernek az ukrajnai háború gyors lezárására. Sztáray Péter, a Külgazdasági és Külügyminisztérium biztonságpolitikáért felelős államtitkára egy konferencián azt mondta, már fordult elő olyan, hogy egy Magyarországnak szánt, kifizetett, legyártott fegyvercsomagot Ukrajnának adott egy európai hadiipari vállalat. A Kaszpi-tónál szerdán végrehajtott ukrán dróncsapás Irán Oroszországba tartó fegyverszállítási útvonalait érinthette. Vlagyimir Putyin orosz elnök állítólag ismerősein keresztül informálisan gratulált Donald Trumpnak elnökválasztási győzelméhez. Újabb két település került orosz kézre Donyeck megyében, az ukrán erők egy részét bekerítés fenyegetheti. Csütörtökre virradó éjjel dróntámadás érte Kijevet, amelyben egy lakóépületet is találat ért. Cikkünk folyamatosan frissül az ukrajnai háború aktualitásaival.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/global/20241107/kiszivarogtak-trump-forgatokonyvei-a-haboru-lezarasara-budapestre-erkezett-zelenszkij-hireink-az-orosz-ukran-haborurol-csutortokon-721461</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Kiszivárogtak Trump forgatókönyvei a háború lezárására, Budapestre érkezett Zelenszkij – Híreink az orosz–ukrán háborúról csütörtökön.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>95</guid></item><item><title>Keretet hirdetett a magyarok elleni mérkőzésre a német kapitány</title><description>Újoncot és több visszatérő is van Julian Nagelsmann alakulatában.</description><link>https://index.hu/sport/futball/2024/11/07/labdarugas-nemzetek-ligaja-magyar-valogatott-kerethirdetes-julian-nagelsmann/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Keretet hirdetett a magyarok elleni mérkőzésre a német kapitány.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>96</guid></item><item><title>Egymással szemben állt meg két vonat Martonvásárnál</title><description>Nagy a késés a székesfehérvári vonalon.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/vonat-martonvasar-vagany-keses-mav-mavinform/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Egymással szemben állt meg két vonat Martonvásárnál.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>104</guid></item><item><title>Elsírta magát, amikor a tengerbe esett a szarvasgombával töltött pulykamelle</title><description>De a vaj ihlette meg igazán.</description><link>https://index.hu/kultur/2024/11/07/mupa-europa-izei-zene-es-gasztronomia-koncert-gaal-weber-ildiko-fulei-balazs-szelpal-szilveszter-eloadas/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Elsírta magát, amikor a tengerbe esett a szarvasgombával töltött pulykamelle.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>86</guid></item><item><title>Elhagyta az asztalosműhelyt Varga Judit, diplomáciai eseményen tűnt fel</title><description>Lencsevégre kapták a volt igazságügyi minisztert.</description><link>https://index.hu/belfold/2024/11/07/varga-judit-igazsagugyi-miniszter-mcc-diplomacia-nemetorszag/</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Elhagyta az asztalosműhelyt Varga Judit, diplomáciai eseményen tűnt fel.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>97</guid></item><item><title>Brutális kérelem érkezett Brüsszelhez hadiipari támogatásokért</title><description>&lt;p&gt;Soha ennyi pályázat nem érkezett még az Európai Védelmi Alap 2024-es támogatási körére, összesen 298 projekt versenyez 1,1 milliárd eurós finanszírozásért. Az EDF külön figyelmet fordít a kkv-k bevonására, elősegítve az európai védelmi innovációt és a technológiai fejlődést.&lt;/p&gt;</description><link>https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/20241107/brutalis-kerelem-erkezett-brusszelhez-hadiipari-tamogatasokert-721619</link><enclosure url="https://storage.googleapis.com/news_audio_bucket/audios/Brutális kérelem érkezett Brüsszelhez hadiipari támogatásokért.mp3" length="100" type="audio/mpeg" /><guid>105</guid></item></channel></rss>